<resources>
    <string name="app_name">My Application</string>

    <string name="Item_1">动画效果</string>
    <string name="Item_2">音视频实战</string>
    <string name="Item_3">DESIGN </string>
    <string name="Item_4">组件</string>

    <string name="drawer_1">Java</string>
    <string name="drawer_2">Kotlin</string>
    <string name="drawer_3">C学习</string>
    <string name="drawer_4">收藏的各种技术博客</string>

    <string name="open_drawer">打开抽屉</string>
    <string name="close_drawer">关闭抽屉</string>

    <string name="lorem_ipsum">（唐）白居易
汉皇（1）重色思倾国（2），御宇（3）多年求不得。
杨家有女初长成，养在深闺人未识。（4）
天生丽质（5）难自弃，一朝选在君王侧。
回眸一笑百媚生，六宫粉黛（6）无颜色。
春寒赐浴华清池（7），温泉水滑洗凝脂（8）。
侍儿（9）扶起娇无力，始是新承恩泽（10）时。
云鬓花颜金步摇（11），芙蓉帐（12）暖度春宵。
春宵（13）苦短日高起，从此君王不早朝。
承欢侍宴无闲暇，春从春游夜专夜。
后宫佳丽三千人（14），三千宠爱在一身。
金屋（15）妆成娇侍夜，玉楼宴罢醉和春。
姊妹弟兄皆列土（16），可怜（17）光彩生门户。
遂令天下父母心，不重生男重生女（18）。
骊宫（19）高处入青云，仙乐风飘处处闻。
缓歌慢舞凝丝竹（20），尽日君王看不足。
渔阳鼙（pí）鼓（21）动地来，惊破霓裳羽衣曲（22）。
九重城阙（23）烟尘生，千乘万骑西南行（24）。
翠华摇摇行复止，西出都门百余里。（25）
六军（26）不发无奈何，宛转蛾眉（27）马前死。
花钿委地（28）无人收，翠翘金雀玉搔头（29）。
君王掩面救不得，回看血泪相和流。
黄埃散漫风萧索，云栈萦纡登剑阁。（30）
峨嵋山（31）下少人行，旌旗无光日色薄。
蜀江水碧蜀山青，圣主朝朝暮暮情。
行宫（32）见月伤心色，夜雨闻铃（33）肠断声。
天旋地转回龙驭（34），到此踌躇不能去。
马嵬坡下泥土中，不见玉颜空死处（35）。
君臣相顾尽沾衣，东望都门信马（36）归。
归来池苑皆依旧，太液（37）芙蓉未央柳。
芙蓉如面柳如眉，对此如何不泪垂？
春风桃李花开日，秋雨梧桐叶落时。
西宫南内（38）多秋草，落叶满阶红不扫。
梨园弟子（39）白发新，椒房阿监青娥老（40）。
夕殿萤飞思悄然，孤灯挑尽（41）未成眠。
迟迟（42）钟鼓初长夜，耿耿（43）星河欲曙天。
鸳鸯瓦（44）冷霜华重，翡翠衾（45）寒谁与共？
悠悠生死别经年，魂魄不曾来入梦。
临邛（qióng）道士鸿都客（46），能以精诚致魂魄。（47）
为感君王辗转思，遂教方士（48）殷勤觅。
排空驭气(49)奔如电，升天入地求之遍。
上穷碧落下黄泉（50），两处茫茫皆不见。
忽闻海上有仙山（51），山在虚无缥缈间。
楼阁玲珑（52）五云起，其中绰约（53）多仙子。
中有一人字太真，雪肤花貌参差（54）是。
金阙西厢叩玉扃（jiōng）（55），转教小玉报双成（56）。
闻道汉家天子使，九华帐（57）里梦魂惊。
揽衣推枕起徘徊，珠箔（58）银屏迤逦开。
云鬓半偏新睡觉（59），花冠不整下堂来。
风吹仙袂（60）飘飖举，犹似霓裳羽衣舞。
玉容寂寞（61）泪阑干，梨花一枝春带雨。
含情凝睇（62）谢君王，一别音容两渺茫。
昭阳殿（63）里恩爱绝，蓬莱宫（64）中日月长。
回头下望人寰（huán）（65）处，不见长安见尘雾。
惟将旧物（66）表深情，钿合金钗寄将去（67）。
钗留一股合一扇，钗擘（bò）黄金合分钿。（68）
但教心似金钿坚，天上人间会相见。
临别殷勤重寄词（69），词中有誓两心知（70）。
七月七日长生殿（71），夜半无人私语时。
在天愿作比翼鸟（72），在地愿为连理枝（73）。
天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期（74）。 [1]
    小说的开始讲述了芬奇家族的祖先，康沃尔卫理公会的西门·芬奇（Simon Finch），为了逃脱英格兰的宗教迫害，定居在阿拉巴马、致富、并违背教义买了奴隶的故事[12]:15-17。

故事的主要部分发生在三年大萧条期间阿拉巴马州一个虚构旧镇梅康镇[12]:17。六岁的斯各特（Scout Finch）与大她四岁的兄长杰姆·芬奇（Jem）和丧妻的父亲、中年律师阿提克斯（Atticus）一起生活[12]:15-19。一年，男孩迪尔（Dill）来到梅康镇找他的姨妈过暑假，杰姆和斯各特与他成为朋友。三个孩子被他们的隐居邻居所深深吸引，那个隐蔽人士叫做布·拉德力（Arthur "Boo" Radley），令人生畏。梅康镇的人们不愿谈及布，在许多年后也没有人见过他。孩子们则利用谣言编造了各种故事，推测背后隐藏的玄机，并设计一个计划引他出门[12]:19-97。在之后的两个暑假中，三个孩子发现，有人屡次在拉德力家外的树上留给他们小礼物。有时，布会向孩子们示好，但从未亲自出现过[12]:90-111。

阿提克斯被法院指定为汤姆·鲁滨逊（Tom Robinson）辩护，后者是一位黑人，他被控强奸一位白人少女梅薏拉·尤厄尔（Mayella Ewell）。虽然许多梅康镇人表示反对，但阿提克斯同意为汤姆辩护，有的孩子因阿提克斯而嘲笑杰姆和斯各特，称他们的父亲是“爱黑鬼的家伙”。斯各特甚至被挑衅为她父亲的荣誉而打架，而父亲告诉她别这么做[12]:115-201。阿提克斯面对一群想要将汤姆处以私刑的人，由于斯各特、杰姆和迪尔的突然出现，使得暴徒们不得不被迫从阿提克斯与汤姆的角度来考虑问题，因此倍感羞愧，四散离去，危机化解[12]:218-227。

因为阿提克斯不想让孩子们出席汤姆·鲁滨逊的审判，斯各特、杰姆和迪尔只能从有色人种观礼台上悄悄旁听[12]:228-238。阿提克斯透过证词指出原告梅薏拉和她嗜酒的父亲鲍伯·尤厄尔（Bob Ewell）撒谎，是梅薏拉主动诱惑汤姆，而她父亲为此对她大打出手。虽然汤姆的无辜显而易见，但陪审团依然判他有罪[12]:239-301。当绝望的汤姆越狱被杀时，杰姆与阿提克斯对司法公正的信念受到了极大的打击[12]:333-349。虽然鲍伯·尤厄尔胜诉，但他的名声扫地，他气急败坏的誓言报复。鲍伯当街淬了阿提克斯的脸，并试图闯入审判法官的家和骚扰汤姆·鲁滨逊的遗孀[12]:350-353。最后，一天晚上，当杰姆和斯各特从学校的万圣节盛会回家的时候，鲍伯突然对他们痛下毒手。杰姆的胳膊在打斗中折断，但在混乱中，一位陌生人出手救了孩子们，这位神秘人将杰姆扛回家，斯各特认出他就是布·拉德力。梅康镇的警长来到并发现鲍伯·尤厄尔死于缠斗[12]:355-381。警长与阿提克斯进行辩论，试图确认杰姆和鲍伯俩人谁该负责。阿提克斯最终接受了警长的观点：尤厄尔摔到了自己的刀上[12]:383-390。布请斯各特送他回家，在道别之后，他再度消失，斯各特之后再也没见过他[12]:391-393。站在拉德力的门外，斯各特为他们无法偿还之前的礼物而深表遗憾[12]:393。

角色,阿提克斯·芬奇（Atticus Finch）
斯各特和杰姆的父亲，律师。出身于中产世家，年轻时是神射手，发妻已逝。他有不少幽默感，并且成功地将强烈的道德正义感灌输给下一代。他是梅康镇里为数不多的坚持致力于种族平等的居民之一。在汤姆·鲁滨逊被控强奸了一名白人女子后，他毅然为其辩护。因此，他的家庭成为镇上居民发泄愤怒的对象。他具有坚定的信念与睿智，设身处地为他人着想。他在小说中是道德正义的化身。
金·路易斯·“斯各特”·芬奇（Jean Louise "Scout" Finch）
小说的叙述者。她是一个很男子气的女孩，十分聪明。她的内心始终相信小镇的居民是善良的。尽管后来汤姆·鲁滨逊案的审判出现仇恨与偏见，对她的信念是个考验。但最终，她以更成熟的眼光去发现和欣赏他人的善良，又不忽视其罪恶。
杰洛米·阿提克斯·“杰姆”·芬奇（Jeremy Atticus "Jem" Finch）
斯各特的哥哥。童年时作为典型的美国男孩，经常与妹妹玩耍。他勇敢、善良、有正义感和同情心。尽管后来随着年龄的增长，不大愿意常和妹妹一起，但在整部小说中，他都是妹妹的最好朋友和保护者（后来他还为保护妹妹导致一只手骨折）。他在小说中逐渐成长为青年。而汤姆·鲁滨逊案的审判对他的信念有近乎毁灭性的打击。
阿瑟·“布”·拉德力（Arthur "Boo" Radley）
象征无辜的受害者，也是小说中最重要的“反舌鸟”。他是隐蔽人士。杰姆和斯各特童年时都把他看成恐怖的代名词。但他常为孩子们留下一些陈旧的小礼物，并且在杰姆和斯各特被袭击时拯救了他们。他十分善良。他象征了人类的罪恶对公义与善良造成威胁。
汤姆·鲁滨逊（Tom Robinson）
一个在种植园工作的诚实黑人。他被诬陷犯有强奸罪。最终在逃跑中被射杀。他也是一只“反舌鸟”——什么坏事都没做，只是“用它们的心唱歌给我们听”。他象征了天真会被罪恶吞噬。
鲍伯·尤厄尔（Bob Ewell）
他是镇上最贫穷的白人之一，同时也是个酒鬼。他诬陷汤姆·鲁滨逊强奸他女儿梅薏拉。后来还无耻地威胁和伤害阿提克斯·芬奇的家人。他代表的美国南方黑暗、无知、种族仇恨的一面。
卡布妮亚（Calpurnia）
她是芬奇家的佣人，虽然生为黑人女性，但她有受过教育，并且不像一般黑人佣人一样溺爱斯各特与杰姆。很受到阿提克斯的敬重。
查尔斯·巴克·“迪尔”·哈里斯（Charles Baker "Dill" Harris）
是斯各特和杰姆的儿时玩伴，与丝考特相约为未婚夫妻。三人最常玩的游戏便是“想办法让布·拉德力出家门”。
自传成分
李自称小说不是她的自传，反而比较像是一本如实记录她所见所闻的小说[13]。但李儿时的许多人与事与故事中的斯各特类似。李的父亲阿马萨·科尔曼·李（Amasa Coleman Lee）是名律师。与阿提克斯·芬奇一样，他在1919年为两位黑人辩护，后者被控谋杀。在他们被定罪、处以绞刑后肢解后[4]:120-121，阿马萨再也没有接手一个刑事案件。李的父亲也是门罗维尔报社的一名编辑、出版人。虽然相比阿提克斯来说，他更加支持种族隔离政策，但在晚年时他改变了自己的看法[4]:122-125。斯各特在婴儿时丧母，而李在25岁时，她的母亲弗朗西斯·坎宁安·芬奇（Frances Cunningham Finch）才去世。李的母亲有精神问题，常常在心理与情感上想不通[4]:40-41。书中角色杰姆的灵感可能来自李的兄长爱德文（Edwin）[14][15]。同小说一样，李家里也有位黑人女管家，名叫哈蒂（Hattie）[16]。

杜鲁门·卡波特是李幼时的邻居和终身的朋友，李表示他就是书中角色迪尔的原型[16][17][18]。卡波特经常暗示说，李的这本书相当大一部分是他写的（见#对卡波特执笔的传闻）。和迪尔一样，卡波特具有丰富的想象力，在幻想小说上有天赋。李和卡波特都是另类儿童：都爱读书。李是个爱闹腾的假小子，卡波特则因他深奥的词汇、不清的口齿受到嘲讽。他俩使用李的父亲给的安德伍德打字机写故事，再自导自演。两人性情相投，与众寡合；卡波特称俩人“离群索居”[19]:76。李家住的那条街上有个被封起来的房子；这为小说中的拉德力提供了原型。这家人的儿子惹了官司，被父亲关在家里24年之久。他一直躲着公众，直到被彻底忘掉，并于1952年去世[20]。

汤姆·鲁滨逊的出处则不很清楚，众说纷纭。1936年，李10岁时，住在门罗维尔附近的一位白人妇女指控一位名叫沃尔特·列托（Walter Lett）的黑人强奸了她。李父亲的报纸报道了这个案件：列托罪名成立，判死。但事后一系列证据表明列托被诬告，改判终身监禁。1937年，他死于肺结核[21]。许多学者认为鲁滨逊的窘境映射了斯科茨伯勒男孩案件[22]:7-11[23]:13：九名黑人因一些鸡毛蒜皮的事情被控强奸两名白人妇女。然而，李在2005年称她没想那么大，虽然该案件也确实“应证”了南方的种族歧视现象[4]:118。1955年，密西西比州一位名叫爱默特·提尔的黑人青年因与一位白人妇女调情而被谋杀，他的死被认为是黑人民权的催化剂，也被认为是汤姆·鲁滨逊的原型之一[24]。

风格
叙述充满了挑战，因为[李]必须做一个街头小孩儿，看疯狗、闯鬼屋，又得同时敏锐地观察正义的运行过程、法院不合时宜的陈旧体制。她的美丽之处在于……信任视野、感知对她的引领。

——艾伦·戈甘纳斯[25]:97。
评论家们认为最值得注意的风格是李的叙事手法，《时代周刊》在该书出版初期称其为“触手可及的才华”[26]。十多年后，另一位学者称“哈珀·李在讲故事上富有天赋。她的手法形象，这种电影般流畅与细腻的叙述让我们从一个场景融入到另一个场景中，没有间断或不顺”[27]。格雷姆·邓菲（Graeme Dunphy）指出，“李混合了孩童的观察与成年女性对儿时的回忆，将这种模棱两可的视角与倒叙结合，上演了难以捉摸的景象”[28]。这种叙述方法使得李可以“欣然”地讲述“虚构”的故事，混合儿童的真纯与成人世界的复杂，以及遮盖着一切的动机与见不得光的传统[29]。然而，这种混合使得评论家质疑：斯各特的词汇量大的惊人，且她的理解力深不可测[30]。哈丁·梅勒（Harding LeMay）与作家、文学评论家格兰维尔·希克斯都表示怀疑：“倍受呵护的斯各特与杰姆怎能理解汤姆·鲁滨逊案件背后的复杂与残忍呢？”[31][32]

论道李在悲剧故事上的写作风格与幽默，学者杰奎琳·塔弗尼尔-柯斌（Jacqueline Tavernier-Courbin）称：“笑……[揭示了]浮华背后的腐败，并对此予以谴责；让人无法控制……无法控制自己的笑点”[33]。斯各特对邻里与行为早熟的观察启发了美国艺术基金会主任大卫·基潘（David Kipen），基潘称其“歇斯底里的可笑”[25]:105。就探讨复杂的问题，塔弗尼尔-柯斌注意到李使用了恶搞、讽刺、反语，并成功利用了一个孩子的视角来叙述。在迪尔答应娶斯各特后，他转身跑去和杰姆玩耍，斯各特估计得到他注意的最好办法是打他一顿，而且她的确打了他好几顿[34]:46。斯各特上学的第一天就是对教育的反讽；她的老师称必须让阿提克斯停止教斯各特读书写字，禁止阿提克斯继续教她什么[34]:19。李对这种最不幽默的事情使用了反语，杰姆和斯各特试图理解梅康镇如何一边固守种族歧视，一边装作道貌岸然。讽刺和反语用到如此地步，以至于塔弗尼尔-柯斌认为小说的题目的解释应是：李在反舌——反舌教育、司法系统、她自己的社会，利用她幽默的方式来进行否定[33]。

评论家们也注意到幽默在剧情上的驱动作用[35]。当阿提克斯出城时，杰姆在沙得拉剧上将主日学的同窗关进了教堂的地下室。这使得他们的黑人女仆卡布妮亚将斯各特和杰姆带到自己的教堂里，孩子们从而得以观察到她以及汤姆·鲁滨逊的个人生活[34]:133。斯各特在万圣节盛会上打瞌睡，结果弄得出场狼狈，引得全场哄堂大笑。倍感纠结尴尬的斯各特选择穿着道具礼服回家，而这恰好救了她的命[34]:297。

体裁
学者们将《杀死一只知更鸟》归类为南方哥特式小说、成长小说和教育小说。布·拉德力和他房子怪诞且近乎超自然的氛围，汤姆·鲁滨逊案件中的种族不公都是小说哥特式的特点[22]:40-41[36]。李使用了“哥特”的字眼来形容梅康镇的法院，以及迪尔对布·拉德力惊悚而夸张的形容[22]:39-45。外地人也是文中十分重要的哥德元素。斯各特与杰姆对镇上阶层传统的提问使一些学者将小说与《麦田捕手》、《顽童历险记》进行对比[25]:x, 96, 149。尽管质疑镇上的风气，斯各特仍对阿提克斯表示出超过其它所有人的敬畏，因为后者相信遵从自己的良心是最重要的，即便这样做会导致社会孤立[37]。然而，学者们就南方哥特式分类争执不休，他们注意到布·拉德力实际上十分有人情味、保护他人、富有爱心。另外，就关于酗酒、乱伦、强奸和种族暴力冲突等主题上，李使用了现实主义风格，而不是伤感的文笔。她笔下人物的问题是普世的，存在于所有社会当中[36]。

在孩子们成长的过程中，斯各特与杰姆面对的是残酷的现实，但从中汲取了教训。李深入探究了杰姆的失落。邻居们让他感到十分失望。杰姆说他的邻居莫德小姐（Miss Maudie）在案件结束后称“这事情跟毛毛虫作茧自缚一样……我一直都以为梅康镇人是世界上最好的，至少他们看起来是这样”[34]:246。这使得杰姆理解到隐含的种族与阶级之间的差异。和小说中杰姆所经历的改变一样，斯各特也必须带着独树一格的特性、面对自己逐渐走向女性成年的边缘。如同一位学者写道：“《杀死一只知更鸟》可以被读为女性主义教育小说，斯各特从她儿时的经历中找到自己在社会中的地位，并注意到她未来将会成为的女性角色及其潜力”[38]。

主题
在出版33年后，《杀死一只知更鸟》从没有成为哪一篇论文的主题，仅有六篇文献中探讨了它，其中几个不过几页纸长。

——克劳迪娅·约翰逊（Claudia Johnson），《杀死一只知更鸟：边缘的威胁》（1994）[22]:20。
虽然自出版以来，小说大获成功，但它并没有像其它美国现代小说那样获得评论界的关注。丹·诺伯编辑了关于小说的一些论文，他估计销售比例与分析文献的对比是100万比1。克里斯托弗·米特斯写道，小说是“一个标志，它的情感仍然出奇地强大，因为它一直没有受到评审”。[39]诺伯认为小说之所以没有得到学术界的足够重视，是因为它仍是本畅销书（“如果大家都喜欢，那就不可能优秀。”），而大众读者则不认为分析性评论是必要的。[23]:vii–viii

自二十世纪60年代中期，哈珀·李出了名地与小说的解析划清界限。然而，在一封少有的致编辑的信件中她写道，在小说获得热烈反响时，她还是要给出主题的一些见地：“显然，傻子都可以看出《杀死一只知更鸟》没有明说任何荣誉和规范守则，它的伦理是基督性的，这也是南方人的共同财富。”[40]

南方生活和种族歧视
当小说问世后，评论家们注意到小说分为两个部分，并质疑李是否有能力将两者紧密地联系在一起。[22]:20-24小说的第一部分是有关孩子们对布·拉德力的好奇，以及对周边地区感到安全与舒适的故事。评论家们对斯各特与杰姆观察他们古怪的邻居倍感入迷。一位作者对李在叙述梅康镇的人或事上细致入微的描述印象深刻，以至于他将小说归类为南方浪漫地方主义。[41]这种情感突出表现为李通过南方种姓制度来解释孩子们的所有行为。斯各特的姨姨亚历山德拉将梅康镇人的优缺点归结与族谱（家族有赌博、需求的习俗），[42]而叙述者则将事件与角色都建立在细致入微芬奇家族历史和梅康镇历史的基础上。地方主义的主题在如下例子得到了更加突出地反映：很明显梅薏拉·尤厄尔无力承认自己占了汤姆·鲁滨逊便宜，斯各特对“好人”的定义是好心肠，并尽力而为的人。南方的传统与禁忌似乎比人物特征更加对剧情有推动作用。[41]

对于小说的第二部分，哈丁·勒梅（Harding LeMay）认为“有教养的白种南方人这样对待黑人真是腐蚀灵魂般的羞耻啊。”[31]小说出版当年，许多评论家认为《杀死一只知更鸟》是关于种族关系的小说。[43]克劳迪亚·达斯特·约翰逊称“有理由”认为阿拉巴马州的两起种族事件影响了故事创作：罗莎·帕克斯在公交车上拒绝向白人让座，导致1955年联合抵制蒙哥马利公车运动；当奥瑟琳·露西与波莉·梅尔斯（Polly Myers）被阿拉巴马大学录取后，引发了1956年动乱（波莉·梅尔斯最终放弃，奥瑟琳·露西则被开除，但与1980年得到恢复）。[44]就历史而言，另两位学者称：“在南北战争和重建后最为重要与动荡的时期，《杀死一只知更鸟》问世了。毫无疑问，虽然故事背景是二十世纪30年代中期，但小说仍然从50年代角度出发，喊出了变革时期的冲突、紧张和恐惧。”[45]

学者帕特里克·朱拉（Patrick Chura）认为埃米特·蒂尔是汤姆·鲁滨逊的原型之一，并将其与虚构汤姆所受的不公进行了对比。朱拉注意到黑人强奸是一个标志，是对“神秘、脆弱、神圣的南方女性”的一种伤害。[24]在当时，任何黑人男性对白人妇女的性接触都会被起诉，并判处死刑。汤姆·鲁滨逊的案件陪审团是穷苦的白人农民，虽然绝大多数证据证明前者无罪，但陪审团依然做出有罪的判决，并得到了受过教育的、相对温和的白人市民的支持。不但如此，《杀死一只知更鸟》中的黑人是残疾的，不但导致他难以实施犯罪，也象征了他在其它方面的限制。[24]罗斯林·西格尔（Roslyn Siegel）将汤姆·鲁滨逊归入了南方白人作者笔下常出现的黑人形象：“愚蠢、可悲、无助、依赖白人的善待，而不是靠自己的智力求存。”[46]虽然汤姆逃过了私刑，但他在越狱时受到了更大的打击，被射了十七枪。

种族歧视的主题在小说中也以象征方式出现。例如，阿提克斯必须射杀疯狗，虽然这并不是他的本职工作。[34]:107-113卡洛琳·琼斯（Carolyn Jones）辩称那条狗代表了梅康镇的歧视，而阿提克斯则站在荒凉的路上将其射杀，[47]必须孤立无援地与种族主义做斗争。他也独自出现在私刑暴徒们的面前，以及在审理汤姆案件的法庭上。李甚至使用了梦幻般比喻手法将杀疯狗的场景映射到了法庭上。琼斯写道“梅康镇真正的疯狗是种族主义，它拒绝承认汤姆·鲁滨逊是个人……当阿提克斯向陪审团陈述时，他实际上暴露在陪审团与镇民的愤怒之下。”[47]

阶级
就《杀死一只反舌鸟》的精彩而言，哈珀·李勾勒的经济问题，不但是种族——小社区内的白人、黑人——而且还有阶级。我是说“不同的”黑人、白人，从穷苦白人到上流社会——整个社会的结构。

——李·史密斯（Lee Smith）[25]:178。
在1964年的采访中，李称自己渴望“成为……南阿拉巴马的简·奥斯丁。”[36]奥斯丁和李都对社会现状做出挑战，并将个人价值置于社会地位之上。当斯各特在家里羞辱穷困的同学沃尔特· 坎宁安（Walter Cunningham）时，她家的黑人厨子卡布妮亚对斯各特进行了惩罚。[34]:27阿提克斯尊重卡布妮亚的判断，在小说末尾甚至为她辩护。他的妹妹，受人尊重的亚历山德拉姨姨强烈要求解雇卡布妮亚，阿提克斯却表示反对。[34]:155一位作家注意到斯各特的“奥斯丁风范”，讽刺了她不愿认同的妇女特性。文学评论家琼·布莱克尔（Jean Blackall）将两位作家所共同认定的列了出来：“主张社会秩序、顺从、礼貌、不论个人社会地位如何都对其表示尊重。”[36]

学者称李对阶级与种族的写作手法相对复杂，而不是简简单单的“将种族歧视归罪与‘白垃圾’头上……李展示了性别与阶级是如何增强歧视、禁闭忠言、并将美式观念中种族歧视与隔离的缘由复杂化。”[45]李使用了中产阶级的叙述口吻，这种文学手法对读者的亲和力更强，无论对方阶级或文化背景如何，并制造了一种难以忘记的感觉。从斯各特和杰姆的视角出发，读者可以观察到战前保守的杜波斯夫人(Mrs. Dubose)，身居底层却行为相反的尤厄尔、坎宁安，富有但被排斥的道儿福斯·雷蒙德先生（Mr. Dolphus Raymond），卡布尼亚以及其它黑人社会成员。孩子们内化了阿提克斯的警戒：若没有设身处地、就不要信口开河；这使得他们对人们的动机与行为有了更深入的理解。[45]</string>
</resources>